今年d 荔枝靚，試下浸酒先

冇經驗所以唔釀酒，揀左難度較低嘅浸酒
每日更新，如果記得嘅話
張相尋日嘅，入好晒樽

留名睇發霉

拎vodka浸咁正

今日見d 荔枝漲左少少，同埋浮起左，
明顯見到兩層液體，應該係d 冰糖溶晒沉喺底

見人地通常用米酒，但我唔鍾意米酒個味咁出，可能會遮晒荔枝味，
咁就試下vodka

求教學

浸一年飲唔飲得

其實對於材料份量同步驟有好多唔同講法, 甚至乎駛唔駛日日搖下佢, 要浸幾耐等,
都各有不同 我都係試下嘅姐

呢度用左兩磅荔枝, 1L Vodka,
熱水淥一淥玻璃樽消毒後風乾, 荔枝用水浸一浸洗走d 泥再風乾,
唔好俾D 肉掂到生水(有菌易發霉)
荔枝去殼去核, 放晒落去之後再攞200-300g 冰糖扑碎放喺面,
最後倒晒d 酒落去密封 希望成功la

不過要留意嘅係, 有人話荔枝一搣開如果見到個椗係黑色即係變壞,
雖然食落冇問題, 我就唔放落去浸了

有人話荔枝肉淋, 兩個星期就飲得, 唔駛好似梅咁浸成年,
我就諗住浸三個月

老娘都有浸
好似好好飲

會唔會燥熱到仆街

幅牆污糟到 樓主肯定係d 公屋窮撚

又有人話浸完酒反而係下火喎
我都唔知呀, 網上太多似是而非嘅資訊

？

唔記得換ac????

係

淨係想睇你自嘲

有病

樓主令我大笑左

樓主好好笑呀 好可愛

做咩無啦啦自己話自己係公屋窮撚

好快會有光合作用

屌你老母

冇葉綠素點光合作用？

我屌返你老母！

樓主

係uk 屋企種左好多荔枝 想翻去玩呢啲都唔得

3個月再入返黎等睇發霉

VODKA浸不如鐵打酒浸

叫屋企人幫你整

再嘈我搵啤酒浸

樓主未飲就醉撚左?

啤酒浸都好過用vodka浸

點解?

Feel到會好好飲

應該sake, brandy, whisky浸都好飲

唔係wo,我上次浸好好味wo

講緊你個人有光合作用呀 變植物人呀屌你

Lm

咁可能佢覺得用啤酒浸重好味

留名學野

巴打上次浸左幾耐?

見樓主咁得意 留個名 幫推下

樓主你好撚柒啊

半年，飲個時好香荔枝味，好甜，但冇咩酒味

成件事好恐怖，浸酒POST有需要轉帳號幫推咩

唔記得轉ac

唔通背後有咩重大計劃?

我都覺

呢個世界真係好多痴線佬

用燒酒浸正, 燒酒配水果好夾

尤其住公屋特別多痴線佬!

好, 下次試下

見到你咁慘忍唔住留言
好似樓下D細蚊仔無人同佢玩自己一人扮兩角 好慘

咁都有得笑

R撚哂頭

要得閒開一開 、放氣？

釀酒先要, 浸酒產生氣體唔多

幫推

點 解要咁做，樓主解釋下

樓豬

幫樓主推一推

見到你自嘲幫你推下post啦

樓主下次記得轉ac

關我撚事咩

屌你 樓豬你條廢老好可愛

Lm用啤酒浸

公屋窮撚

浸三個月而家就開定post
同隔離煎牛扒個post有咩分別

Sorry 囉

公屋窮撚就會雙帳號互幫推

留返俾嗰位巴打啦，啤酒咁低度數實發霉

樓主肯定係d 公屋窮撚

上年D梅酒飲哂
今年都打算浸荔枝

見樓主唔轉acc自嘲 唯有比個正皮你啦

少年，你太年輕了。你以為這個帖子真的有那麼多人留言？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

做乜撚嘢

好

如果師兄掂咗，下年我都試下先

見到樓主知自己柒左之後係到扮傻仔，好鬼尷尬

下次可以試下用清酒/日本燒酎 好正架

好衰嫁你, 係都要踢爆人

佢地應該有玩呢啲 但我無份玩

7到核爆

樓主有精神分裂

浸半年飲得未

但用whisky會唔會好d

未飲過 可唔可以講咩味道黎聽下

大家一齊試下用唔同嘅酒浸
不過清酒應該真係會好正

三個月後答你

唔係擺白酒既咩

奸奸但係唔黑人憎，皮已正

lm

龍眼好飲D

咸魚青菜，各有所好

班傻鳩以為真係唔記得轉ac
明明舊登果陣都係咁玩

不如浸埋青菜

極危險

士多啤梨都得

加咸魚

有朋友浸過，好撚核突的，
浸到甩左色，加埋d 一點點，睇張相似生雞翼

呢度兒登嘛

痴撚線post

好唔好味先

我冇份飲，得閒幫你問下

記得定期update

尋晚Kelly鬧得樓主好啱

屌你笑到我

樓主好搞笑

有冇諗過一次過浸幾樽 每樽用唔同酒浸
睇下有咩分別

Btw 已笑+正評

做咩拿帶子浸酒

我係樓主分身一號

今日飲完隻荔枝味liquor
好撚甜

好熱氣

屌夜媽媽笑到仆街

笑到仆街 樓主無人跟隊

有冇話用邊隻荔枝浸會好d？

好耐無見過

屌得好

未飲先醉

劉明一身蟻

有，但太多不確定因素，第一次整住一樽先

通常都係揀糯米滋

睇到忍唔住幫你推推post

榴連可唔可以浸酒？

乜都得架啦 係浸完你飲唔飲咋嘛

遲啲試下用清酒浸先

清酒嘅酒精濃度得15% 左右，未必足夠殺菌同保鮮，
一般建議用30% 以上嘅酒黎浸，可以試下用燒酒

多謝曬巴打

Day3:

D 荔枝浮左上水面，掂到空氣唔知有冇問題
同埋有幾粒d 邊位見到啡啡地色
黎緊幾日應該都係咁上下，如果冇特別我就唔update 了

係咪要定期搖下佢架

適中字型
較大字型
一口榴槤一口酒，不要以為這樣很爽，榴槤佐酒隨時變奪命砒霜，一不小心可能致命！醫生指榴槤令酒精難以分解，大量吃榴槤更可使人中毒。此外，燒烤食物、蘿蔔、涼粉和熏臘食物佐酒也可致癌損健康，進食要千萬小心！

原來人喝酒之後，身體會分泌一種叫乙醛脫氫酶的物質，酒精才能被分解消化，進而排出體外。可是榴槤卻抑制了這種酶的作用，吃完榴槤再喝酒，人就較易喝醉，嚴重甚至會引起酒精中毒。雖然食用大量榴槤才會中毒，但很多人一吃榴槤就停不了口，而且根本不知甚麼份量才算過量。醫生特別提醒糖尿病患者切勿榴槤加酒，因為榴槤含糖量極高，吃後再飲酒，會令血壓和血糖升高，危害心腦血管，嚴重會中風心梗。
喝酒吃串燒可致癌
另外，很多港人也喜歡冬天到大牌檔，邊喝酒邊吃串燒，但有此愛好的港人也要戒口了！因為肉類經燒烤加熱後會產生致癌物，飲酒使消化道血管擴張，致癌物極易被人體吸收。醫生建議每周吃燒烤食物也不宜超過兩次，每次不多於100克。至於蘿蔔佐酒會在肝臟產生有毒物質，危害健康；涼粉佐酒則會延長酒精停留在胃腸的時間，增加酒精對胃腸的刺激，促使人醉酒；熏臘食物佐酒會傷肝，損害口腔、食道與腸胃黏膜，還會誘發癌症。而酒精本身也會降低肝臟的解毒功能，抑制人體的免疫功能，引發癌症，不宜飲過多。
新華網

唔係飲唔飲咁簡單。。

【吃榴槤喝酒可引起酒精中毒】
日本築波大學研究者發現，吃榴槤時飲酒可能致死。

榴槤中的大量硫成分可使乙醛脫氫酶的活動減弱七成，而這種酶對清理酒精毒素至關重要。

糖尿病患者兩者同吃，會導致血管阻塞，嚴重的會出現血管爆裂、中風。

網稱：28歲小夥子在泰國旅遊時吃了很多榴槤，然後又喝酒，引發心臟病猝死。

吃榴槤後喝酒確實有致死的危險，榴槤中的硫成分可使乙醛脫氫酶的活性大大減弱。

乙醛脫氫酶對清理酒精毒素至關重要。

如果吃了榴槤後喝酒，肝臟對酒精的代謝受到影響，容易引起酒精中毒，嚴重者可能致死。

多數reference 話靜置三個月
如果真係搖我諗要搖到起晒泡嗰隻先得，因為底嗰層糖水密度真係高好多，輕力唔會搖得均勻

放雪櫃得唔得？
定要室溫浸？

一般都係講陰涼乾燥嘅地方，雪櫃真係唔知
你試完返黎話我知

我想浸但未買

用蜜糖代替冰糖都得？

你諗住一日一圖? 支持 快撚D呀

好似都聽過有人咁做

我都係用呢支vodka，好平
要浸而家好浸，荔枝岩岩當造～最平而家！

我整左兩大枝果醬，d荔枝唔使錢一大埋

煮完一屋荔枝味

等睇三個月後新聞報導：市民自制荔枝酒飲用後中毒入院，衛生署籲市民注意食物安全

有冇update?

唔update啦

岩岩開始浸荔枝酒
用左九江雙蒸
希望好飲

浸vodka 都on9
仲要咁少荔枝

樓豬好可愛 好想同樓豬做愛

浸酒唔係要用20%以上嘅酒咩

我上次用vodka

冰糖加果糖會唔會太甜
不過睇落又好鬼正

vodka正路啦
講到用啤酒...擺一晚即刻變酸邊濁
用啤酒嗰個自求多福喇

屌你 你浸好先出教學啦
開左個post你同我講要等三個月
咁我地宜家討論咩好啊

日日差唔多，諗住等有多d 變化先update

跟機浸左荔枝酒

見d 教學通常浸其他生果嘅話，生果同糖係1:1，
因為荔枝甜所以我已經落少左

Sorry lo 師兄
你咁有心得又唔出post 教下人

好行夾唔送

block左D on9 就唔見左樓主

快d 強姦我！

會唔會徙左 好似就咁食鮮甜爽口啲

今年荔枝食到你柯爛屎都得

豐收年 又平又靚又多汁

樓主好可愛 幫推

我老豆on99塞到成個酒瓶都係荔枝
已經同佢講會爆出來

想問下啲荔枝浮起仲變大咗代表咩
利申：浸到第三日

樓主識唔識整蜂蜜酒？

聽講荔枝係隔年豐收

七八成好la

我都係咁，應該正常

Btw 釀酒難度高好多

唔知Day 幾：
D 荔枝明顯變啡變黃左，酒同糖嘅分界模糊左
最頂層嘅部分開始變混濁，重有d 細細點嘅野浮浮下，唔知係果肉定發霉
另外有少少沉澱

樓主月曆仲睇緊五月
有理由相信樓主已經有製成品

月曆會喺左上角同右上角印埋上個月/下個月喎師兄

柒到冇👀睇

好似浸白老鼠BB咁

會唔會發臭

荔枝風乾係要乾到點

啲肉黑曬黐手 外皮脆一禁就爆

放幾個鐘表面冇水就得

剝完抹乾呢?

幅牆污糟到 樓主肯定係d 公屋窮撚
btw荔枝擺咁耐唔會發臭咩

浸到咁核突
見到都唔開胃啦

剝完果汁唔緊要，係唔掂得生水姐

老老豆豆，我都覺
不過玩下冇所謂，可能好飲呢

自己騎劫自己 好cute

唔洗chok下？

有d 話要有d 話唔駛
我頭幾日冇chok 之後都chok 左

不錯的嘗試

有冇巴打試過用威士忌浸荔枝酒？

啤酒都得，咁Jolly sandy 都得啦

清 我浸左2日啲酒好濁，同埋啲荔枝爛爛地 是咪出事

我都唔清楚，影上黎望望，
我好似浸左一個星期先濁

過2日再睇下先，啲糖都未溶晒

我好似落得太多荔枝
3.5磅荔枝+0.8L 燒酒

今日浸 如果浸浸下想再加荔枝得唔得

我諗一日半日冇咩所謂掛
巴打你用咩酒浸同埋有冇落糖

absolut Vodka同幾粒冰糖

我1L vodka 落左200g糖，驚瀨瀨地野甜得滯

3日，好濁 係咪正常

我得半枝vodka 我啲份量好隨心

今日d 荔枝沉晒底，樽野變黃晒

係咪用咩酒浸都得

建議用jolly sandy

禾用菠蘿啤

啲人話20度以上

本身濁果啲都沉晒？

你成日搖佢？我冇搖佢，濁嘅好快就沉晒底

上面張相係啲糖溶晒搖左，唔理了，放置

左邊日本清酒 右邊韓國燒酒

btw 好鬼難剝粒核

我都係，搞到成手都係汁，
之後醒目左，搵把餐刀鎅開少少再挑粒核出黎

都搞唔掂 見你哋剝得好靚

我樽野底下果層白色開始融
跟住d荔枝周圍有汽泡
咁係咪正常？代表開始發酵？
各位巴絲你地d酒又咩環境?

我未融 但唔知點解瓶樽有霞氣
另外浸梅酒+vodka 啲糖過咗幾日都未融

頭幾日我都有氣泡

小心爆炸

荔枝太多酒太少

我老豆係咁話啱㗎啦

硬係覺得成個post都係樓主一個講緊野

浸成點

其實唔想咁甜係咪唔落冰糖都得？

我覺得都得 荔枝夠晒甜

你影嚟睇下

仆街了落左200g 唔係話唔落糖會變架咩？

Btw 樓主報告下啦

樓主?

?

成個月有多，樽野愈黎愈黃，
啱啱搖完所以好多野浮浮下：

實物d 色冇咁灰，係偏黃d

我果樽都好黃 底下仲有一層白色嘢

其實係咪已經變壞左

唯有打開嗰刻先知 網上d 教學都冇成品睇，所以真係唔知浸完正常係點

我屋企平時浸一年先會飲

樽野會變成點？好似我咁正唔正路

正常啊 等下啦

反而我浸梅酒 啲糖廿日都未融

有無人update吓
而家都八月 諗緊好唔好浸埋最後一轉酒

你仲有荔枝咩 龍眼都出埋
返去影我果樽先 7月頭浸

其實係咪當造就浸得? 好想浸啲山渣呀 士多啤梨呀嘅酒

喺奈良買過一枝好正

留名等睇一打開臭過個屎坑

留名跟進

今日行過鵝頸橋街市仲見到荔枝:

得㗎 富士蘋果都得

咁誇張 今年荔枝咁當造

我都驚

我果樽

好清切

澈

點解寧寧舍舍有一粒荔枝特別深色既

個粒係睪丸黎

一粒就可以破壞成樽酒

屌 我果啲仲係浮下浮下 同上面差唔多日子浸 下面仲有啲黃色嘢

我兩個月先融哂 唔知係咪放得太多

依家車厘子靚又當做 有冇人浸

報告 一個月都未融 接近1：1糖梅比例 會唔會甜到仆街 用vodka浸

會咩味

呢樽好似好靚

我睇番相 有兩粒深色左
呢兩粒都係一開頭浮係最面
係上星期先開始下沉 跟著就變左色
應該唔係發毛

金黃色

巴打我面頭果幾粒都黑咗
同埋最底有層好似霧好似麈咁 係咪發霉

有冇手足報告下狀況

我以家係咁 最上果幾粒因爲當初佢浮面接觸到空氣所以氧化
之後以家沉哂底所以有小小色澤唔同
我最底都有層霧 係d糖黎 我打算係開封前搖佢 等佢暈循番

有啲金金地色

屋企浸左好多年 用米酒 起碼357年先拎出黎飲

D 荔枝會唔會溶晒

推一推，有成品未?

推

樓主 差唔多三個月啦喎

Lm

浸左梅酒幾個月等飲
呢排仲浸咩好

重有十幾日 到時開新post

岩岩飲哂飲左3年既梅酒

愈黎愈深色了，好似威士忌咁嘅色

好冇飲
同埋想問浸咗一年 有冇拎返啲梅出嚟

我本身麻麻梅酒
但我女朋友話好飲
啲梅一直係裡面
到最後拎左粒梅出黎食
吸哂啲酒未，幾正

你果時有冇落糖